跟「微信女」炒股證券戶口遭警凍結 涉中資行至少60客戶逾億資金

今年「微信女」在社交媒體唱好股票、引人落叠、莊家再「洗倉式」沽貨方程式，令不少散戶輸身家。有不願具名的證券界人士向《蘋果》透露，至少60個證券戶口在本月初同遭到警方凍結，料涉及資金過億元。其中一位被凍結戶口投資者向本報指出，自己曾經買入一隻「微信女」推薦股份濠江機電（1408），疑因此肇禍。

涉事證券行大部份並非散戶常用的中資行，包括中泰國際、興證國際（6058）、工銀亞洲證券，亦有台資行凱基等。而這些公司於濠江機電暴瀉前後，倉位亦出現顯著變化。

上述證券界人士指，多名投資者自11月起已向有關證券行要求提取戶口資金，惟屢遭不合理拖延，引起一眾投資者不滿。事件擾攘至12月初，證券行稱獲警方發出「不同意處理書」，惟未有提及哪個部門，凍結多個證券戶口，一眾投資者只好硬食。

警察公共關係科回覆本報查詢時表示，不評論個別案件。證監會發言人表示不作評論。所有傳涉事的券商截至今日仍未回覆本報查詢。

本報找到其中一名被凍結戶口的投資者Ray（化名）。Ray表示，其於興證的股票戶口於12月初被凍結，涉及資金超過400萬元。他稱，從未收到興證或警方通知，直到想抽京東健康（6618）時，頻顯示交易失敗才駭然驚覺戶口被凍結。

Ray自稱為散戶，倉位大部份為藍籌股，近月亦有沾手曾被「微信女」唱好、繼而暴跌的半新股濠江機電（1408）。他表示，曾被強行加入社交媒體群組推薦此股票，故買入此股份。然而，其後見到Facebook有人預告此股即將大跌，遂沽出並有少許斬獲。

他曾就此事向興證查詢凍結事宜，獲悉是應警方的要求，他表明「永不用中資行」，稱已聘請律師處理，其律師向他透露近來多了此類案件。

1683

呢隻個莊好廢

藉機收割班藍屍

痴線
炒股唔俾贏錢
贏咗唔俾拎錢出嚟
啲錢留係戶口唔俾抽ipo
仲要係凍結咗乜通知都冇
所以真係要開離岸投資戶口

永不用中資行

1.74即刻跌到0.3喎擺明係打劫

玩法就係俾啲垃圾股黎香港上市 起棚 再 拆棚啲POPO on99唔識野

282

其實唔關中唔中資事
聯合財富行動組要凍咩行都要跟

但佢唔係打個莊

垃圾港股

呃中特權階級

無乜方法check 到邊個係莊吧
惟有睇ccass睇倉位movement

可能條友有份做莊
揸咁大舊錢又識沽貨
邊有咁勁

混水仲可以周圍彈出彈入

仲可以上電視抽葉劉水

xiang gang 法治已死

香港仲有法治 驚西

而家先知

興證

濠江機電 微信女要求4.36買入 跌到0.8……

推

Ray自稱為散戶，倉位大部份為藍籌股，近月亦有沾手曾被「微信女」唱好、繼而暴跌的半新股濠江機電（1408）。他表示，曾被強行加入社交媒體群組推薦此股票，故買入此股份。然而，其後見到Facebook有人預告此股即將大跌，遂沽出並有少許斬獲。

抵死囉 屌你老母

個莊擺明就係個公司主席

用得中泰 興證, 都係死炒鬼啦
靠埋靠埋啲內幕料 去搵食

早幾日比人叫入3800

炒贏無錢收 屌，坐順風車都唔得

唔係拉個莊 拉班散仔

媽咪麵小心

易吖嘛
咁就當做左野交功課

用支那牛牛班連登仔睇路

俾人隊爆哂

贏錢都要凍

用牛牛又贏

基本上隻隻微信股都有人係度開post, 睇住連登指數已經唔洗死

根本呢60條友都係聯手造市

一早就應該拉呢班人啦

逐個有賺錢既查掛
莊家要賺錢都要買入賣出
搵到賺錢個批再慢慢搵？

屈機
跟微信女入貨諗住轉身快有得執？
哈哈sorry 凍結你硬食

唔明你地屌咩
"而這些公司於濠江機電暴瀉前後，倉位亦出現顯著變化"
個莊一定喺依批公司入面既

點樣有得沽，事主好鬼

搭棚個位一定係公司主席
點解毒品調查科唔去拉
肥佬黎都拉到啦

啲師拉跟咗交易現場班所謂專家買股票又唔見佢拉人?

咪提起我

我都冇微信嘅
微博的微信？
係咪真係microsoft嘅msn messager？

即係之後我拎錢走要向XX 申請不反對通知書?

逾億

莊家搵微信女做 搵狗捉微信女 唔洗出糧

正解
好明顯呢班撚屌就係割韭菜個堆人
四百萬戶口走去買濠江機電？
依家就出黎扮無辜